docteur en médecine vétérinaire et vétérinaire-inspecteur, spécialiste des maladies tropicales et expert en alimentation animale, Bernard Vallat, 52 ans, est entré dans la fonction publique en 1973, au sein du ministère de la coopération. En mai 2000, il a été élu directeur général de l'Office international des épizooties (OIE) et occupe cette fonction depuis le 1er janvier 2001. 